\documentclass[../document.tex]{subfiles}
\begin{document}
\subsection*{Predicado 2}
Queremos ver que $\{I \land B\}C\{I\}$ sea una tripla de Hoare válida. Busco que $\verb+wp(C,I)+ \to \{I \land B\}$.

Por axioma, sabemos que \verb+wp(C,I)=wp(C1,wp(C2,I))+. Estudiempos entonces \verb|wp(C2,I)|

\begin{equation} \label{eq1}
\begin{split}
wp(C2;I) & \equiv wp(i := i+1,I) \\
         & \equiv I^{i}_{i+1} \\
         & \equiv 0\leq i+1 \leq |eventos| \land_L\\ 
         &recursos \cdot (apuestas.c\cdot pagos.c)^{\#T(i+1)}(apuestas.s\cdot pagos.c)^{\#F(i+1)}
\end{split}
\end{equation}
Llamaremos \verb|P2=wp(C2,I)|

Ahora, debemos ver que pasa con \verb+wp(C,I)=wp(C1,P2)+, donde $P2$ fue calculado en \ref{eq1}

\begin{equation} \label{eq2}
\begin{split}
wp(C1;P2) & \equiv wp(\text{if B then C1A else C1B endif};P2) \\
          & \equiv (B \land wp(C1A, P2) \lor (\neg B \land wp(C1B, P2)) \\
\end{split}
\end{equation}
Donde
\begin{itemize}
    \item \verb|B = eventos[i]|
    \item \verb|C1A = res := res * apuesta.c * pago.c|
    \item \verb|C1B = res := res * apuesta.s * pago.s|
\end{itemize}

Empecemos viendo que pasa cuando sale cara.
\begin{equation} \label{eq2.a}
\begin{split}
wp(C1A,P2) & \equiv def(eventos[i]==True) \land_{L} wp(res := res * apuesta.c * pago.c, P2) \\
           & \equiv 0\leq i<|eventos| \land_{L} P2^{res}_{res * apuesta.c * pago.c} \\
\end{split}
\end{equation}
Diremos que $P1A = wp(C1A,P2) = P2^{res}_{res * apuesta.c * pago.c}$

\begin{equation} \label{eq2.a}
\begin{split}
% P1A & \equiv 0\leq i+1 \leq |eventos| \land_L \\& res = recursos \cdot (apuestas.c\cdot pagos.c)^{\#T(i+1)}(apuestas.s\cdot pagos.c)^{\#F(i+1)}\\
P1A & \equiv 0\leq i+1 \leq |eventos| \land_L \\& res * apuesta.c * pago.c = recursos \cdot (apuestas.c\cdot pagos.c)^{\#T(i+1)}(apuestas.s\cdot pagos.c)^{\#F(i+1)}\\
P1A & \equiv 0\leq i+1 \leq |eventos| \land_L \\& res = recursos \cdot (apuestas.c\cdot pagos.c)^{\#T(i+1)-1}(apuestas.s\cdot pagos.c)^{\#F(i+1)}\\
\end{split}
\end{equation}
Lo anterior es muy útil por dos cosas.
La primera: cómo en este caso estamos contando cuando sale cara, sabemos que $eventos[i+1] = True$ Por lo tanto $\#T(i+1)-1=\#T(i)$, no contar el elemento $i+1$ (que es True) es lo mismo que restarle uno contandolo. Lo segundo: cómo en $i+1$ tenemos true, cuando contamos la cantidad de False nos va a dar lo mismo que llegando hasta $i$. Por lo tanto $\#F(i+1)=\#F(i)$ \textbf{en este caso}.

Luego, nos queda que
\begin{equation} 
    \begin{split}
    P1A & \equiv 0\leq i+1 \leq |eventos| \land_L \\& res = recursos \cdot (apuestas.c\cdot pagos.c)^{\#T(i)}(apuestas.s\cdot pagos.c)^{\#F(i)}
    \end{split}
\end{equation}

Además, $0\leq i+1 \leq |eventos| \equiv -1\leq i \leq |eventos|-1$. Cómo la $def(B)$ también nos pide que $0 \leq i < |eventos|$, la única forma que ocurran ambas situaciones a la vez es que $0\leq i < |eventos|$.

Veamos ahora que pasa cuando sale seca.
\begin{equation} \label{eq2.a}
\begin{split}
wp(C1B;P2) & \equiv wp(res := res * apuesta.s * pago.s, P2) \\
           & \equiv P2^{res}_{res * apuesta.s * pago.s} \\
\end{split}
\end{equation}

Diremos que $P1B = wp(C1B,P2) = P2^{res}_{res * apuesta.s * pago.s}$

\begin{equation} \label{eq2.b}
\begin{split}
% P1B & \equiv 0\leq i+1 \leq |eventos| \land_L \\& res = recursos \cdot (apuestas.c\cdot pagos.c)^{\#T(i+1)}(apuestas.s\cdot pagos.c)^{\#F(i+1)}\\
P1B & \equiv 0\leq i < |eventos| \land_L \\& res * apuesta.s * pago.s = recursos \cdot (apuestas.c\cdot pagos.c)^{\#T(i+1)}(apuestas.s\cdot pagos.c)^{\#F(i+1)}\\
P1B & \equiv 0\leq i < |eventos| \land_L \\& res = recursos \cdot (apuestas.c\cdot pagos.c)^{\#T(i+1)}(apuestas.s\cdot pagos.c)^{\#F(i+1)-1}\\
\end{split}
\end{equation}

Ocurre lo mismo que con la rama anterior, pero para seca.
Estamos contando cuando sale seca, $eventos[i+1] = False$. Por lo tanto $\#F(i+1)-1=\#F(i)$. Lo segundo: cómo en $i+1$ tenemos False, cuando contamos la cantidad de True nos va a dar lo mismo que llegando hasta $i$. Por lo tanto $\#T(i+1)=\#T(i)$.

Luego, nos queda que
\begin{equation}
    \begin{split}
    P1B & \equiv 0\leq i < |eventos| \land_L \\& res = recursos \cdot (apuestas.c\cdot pagos.c)^{\#T(i)}(apuestas.s\cdot pagos.c)^{\#F(i)}\\
    \end{split}
\end{equation}

Finalmente, podemos sitetizar todo lo anterior en

\begin{equation} \label{final}
\begin{split}
    wp(C1,P2) &\equiv (B \land wp(C1A, P2) \lor (\neg B \land wp(C1B, P2))\\
    wp(C1,P2) &\equiv ((B \land P1A) \lor (\neg B \land P1B))\\
\end{split}
\end{equation}

% Bien, con esto en mente, podemos ver un elemento que se repite \\$0\leq i < |eventos|$. Observemos que podemos acotarlo, de la siguiente manera $0\leq i \leq |eventos|$. 

Además, tenemos $P1A \lor P1B$, que son dos elementos iguales. Cuando sale seca, y cuando sale cara, ocurre lo mismo. 

\begin{align*}
    P1A \lor P1B &\equiv
    (0\leq i < |eventos|)\land_{L}
    res = recursos \cdot (apuestas.c\cdot pagos.c)^{\#T(i)}(apuestas.s\cdot pagos.c)^{\#F(i)}\\
    P1A \lor P1B &\equiv I \land B
\end{align*}

Luego, esto es el valor de $\verb+wp(C1,P2)+$, que es igual a $\verb+wp(C,I)+$

Vimos que $\verb+wp(C,I)+ \to \{I \land B\}$, que es lo que queríamos probar.



\end{document}